揭尾故 乙一改篇 4

昨日我們一家（妻子 大仔 二仔和醫生）到了這別墅旅行 想要慶祝妻子的生日

而今天鬧鐘把我吵醒了 我起床時發現自己滿身鮮血 我檢查了全身 都找不到出血的位置

。

我可以安息了

希望仲有人玩

醫生同其他3個人無親屬關係?

無

我係丈夫？ Total 5人去旅行？

係 係

我有無死？
其他人有無死？
死咗幾多個？

推

就快玩哂成本zoo
留名支持

起床發現滿身血果陣仲係間別墅入面？

係

好好睇 都係因為揭尾故先走去搵黎睇

其他人死哂？
家人死左？
醫生死左？
啲血係來自死人？
來自家人？
來自醫生？

主角起床果陣其他人仲係唔係間別墅入面？

出埋向陽之詩應該會幾好玩

係別墅入面 但唔同房

佢地分房訓？
每人一間房？

有諗過 但好難出

因為出血死？

有冇靈異野？

搵唔到出血既地方，係唔係代表果陣仲未受傷？

滿身血 啲血係其他人？

係 重點之一

唔係

醫生殺人？
醫生同老婆有路？

無 無

「我」唔係因為出血過多而死？

d血係醫生之前幫佢抽左出黎既？
d血係醫生整落佢身上既？

「我」係見到自己出左咁多血而嚇死？

上面答係出血死
依到又答唔係出血過多死

d血係其他人故意整落主角身上面？

Sorry 睇漏左個唔字
係出色死

主角輸血比屋企人？

有冇細仔

唔重要 當冇

係咪謀殺？
醫生去既目的重要？
老婆有無參與行動？

啲血係屬於以前既「我」？可能係捐血？
醫生係兇手？
放滿成身血係為左隱藏啲野？

係咪謀殺？
主角以為自己失血過多而死？
主角被人麻醉左？

主角同醫生關係好唔好？
主角同老婆關係好唔好？
主角同大仔關係好唔好？
主角同二仔關係好唔好？

帶醫生去嘅原因係因為其中一人有病？

主角係咪本身有病？
妻子生日願望重要？

係 我有病

殺佢既係大仔？

大仔係成件事上重唔重要？
二仔係成件事上重唔重要？

係 二仔
廢事逐個問

主角比人綁住？
主角一早知有人對佢不利？
啲仔係佢親生？
主角有無離過婚？
主角好撚有錢？

屌大概估到

邊個提出要去別墅慶祝重唔重要？
如果唔去別墅主角係咪唔洗死？

"我" 係唔係眼睛流血 流到好似喊咁?

應該關遺產事啦

妻同醫生有路？
妻同醫生係幫兇？

二仔同大仔係同父異母兄弟？

No

Yes

No
No

醫生既作用係做證明？

主角既死係因為二仔想快d得到佢既遺產？

主角係咪一門想留遺產比大仔？

更正 係有一部分比大仔 但唔係全部

屌 我知啦 二仔殺左老豆 老母見到後想幫佢掩飾？

仲有冇其他動機導致主角要死？

二仔等錢洗
而主角因病會就快死
二仔將計就計殺左老豆
老母知道左就幫二仔掩飾

唔係

屌 我知啦 呢個台詞真係出親都錯

有

感覺篇文入面線索放得唔夠

係病死定出血死？

男醫生定女醫生？
唔去別墅主角平時會唔會見醫生？

嘔血過多死？

二仔用左啲野加速老豆死亡？

出血

係 謀殺

有無咩醫療設備係用緊係主角身上?

啲血係咪以前自己抽落嘅血

冇

係 答過

主角訓醒嘅時候係張床度？

而家個老母係前妻定現任？
大仔同二仔係同一個啊媽生？

二仔整d血落主角到？
主角見到d血以為自己病發？
醫生有冇誤診導致主角出血死？

放以前d血係床上面令主角以為自己已經失左好多血所以加速咁死？

2仔扮受傷引主解捐血比佢？

現任
係 都係前妻生 但唔重要

訓醒個張床係主角訓著個張定係其他人既?

咁張床係咪索晒啲血？
引發咗啲機關？

二仔有無收賣醫生同老母？

自己

係 但冇咩關係
冇機關

二仔係前晚開始做野？

係個頭後面比人開左窿?

我需要輸血先可以維持生命？

個鬧鐘係邊個較架?

主角個病係咩病重唔重要

因為自己D血有問題，令到自己病發死？

未

啲血有無pattern

錯

唔重要

其實自己受傷但係見唔到？

我以為自己殺左人？

醒果陣冇人係身邊?

起身個陣冇傷

二仔有份抽老豆啲血 ？

冇人 我鎖門訓

冇份

d人追完po先問啦 係到問埋哂d重覆野

醒完之後好快就死?

快啲seven rooms

可唔可以答呢題？定係前面答咗我miss咗？

玩左啦

唔算快 你當一個鐘啦

死果時有傷？

Miss sorry

內出血？
外出血？

有
即係醒個時冇 死個時有

外出血

我死之前有冇去過其他地方，廁所浴室？

二仔係爸爸身體做左手腳

死之前有冇人入過間房？

我有薄血病？

提示 佢個病有個好特別既病徽 同事件好有關

洗腎？

sorry 講錯咗，我係有病要食薄血藥？

糖尿
一流血唔識埋口個d?

洗腎？？？？

啲血係之前比醫生驗血用？
死之前嘅傷口係自己整？
死之前嘅傷口係二仔整？
死之前嘅傷口係醫生整？
一起身啲血係要個老婆覺得我死咗？要全家都覺得我死咗？

有 死之前全部入過

否

死之前食錯藥？

二仔

冇食藥

傷口係二仔用機關整?
整傷嗰時有無其他人喺房

本身要食藥?

唔洗

主角係咪本身唔洗死？

有血癌？白化病？

如果佢身上冇血既話 會唔會唔洗死

成件謀殺得二仔策劃？

所以啲傷口係自己整

我感覺唔到痛楚？

二仔唔殺 短期內係唔會死
個病唔會令佢死

訓醒之後，主角死前，有無人入過房

主角唔死既話會對二仔不利？

二仔係兇手，好似話爭遺產

冇不利

主角係唔係自己放棄生存？

佢起身發現身上嘅血係新鮮當晚係佢身上流出的？
入別墅前儲落的
另外用手段淋落佢到的
入別墅後訓教前儲落的
另外。。。。
皮膚［森］血？
係佢發現左d 血之後做左某種動作先令佢死
定係本身繼續訓都會死？

有 全部

甲狀腺病？

Miss左添

全部人分開入間房？
我有冇五官上ge殘疾?

主角身上嘅血係自己之前儲起等自己有事救急嘅？

同埋啲傷口係自己/老婆/醫生/二仔整？

2仔整

鬧鐘本身用途係提主角起身食藥？

如果yes，咁估到了

哦 勁喎

佢冇放棄

主角食藥嘅方法係注射啲野入去？

逐個入房
好難答 係全身既殘疚

主角有無離開過張床

二仔叫醫生特登開錯藥方比佢食

否
你未到

佢原本要嘅病令要佢每日輸血

皮膚病?

死者說：安息了，是因為看見流血量達至致死程度，而安心 "病" 死？

佢唔需要食藥

主角流血既原因有排玩

醒後 死前 有

死者血型獨特？

其實好簡單

起身嗰陣係日頭？
夜晚？
重要？

唔重要 o型

佢唔係病死 但死同個病有關

死者死前佢啲家人逐個人入去佢房嘅目的重唔重要？

我知 條問題我問
但係作者話除左遺產仲有其他動機

日頭 五點
唔算重要

佢原本今日會需要個d 淋左落佢到嘅血去維持生命？

重要

死者以為自己要死 想交代生後事？

大仔唔係我親生？
二仔其實都唔係我親生？

搞清楚小小野
個病唔會令我死 冇特別既治療方法
但個病徽係關鍵

唔需要

鬧鐘係唔係重點

死者見逐個家人，是不是試探出誰真正想殺害自己？
而最後知道是二兒子？

佢起身見到個時知道d 血係自己嘅？
故事中有無精神會唔正常嘅人

全親生

唔算 但冇左又唔得

佢有心臟病？

醫生同大仔入房做既野都令佢地做左幫兇？

死者一起身個時知唔知係邊個做？
如果唔知
咁臨死前知唔知係二仔做？

兇手特登要死者死前起身望下自己成床血？

如果死者無起到身，佢都會照死？

佢個病係身體殘疾？
要坐輪椅？

主角有病會發癲？
夢遊？
醫生跟身係睇住佢個病
起身見到血會令佢以為佢已經做左d 行為

主角既病係老人病？
皮膚病？
呼吸系統病？

精神病定生理病？

全錯

我係殘疾人士？
屋企人入房既原因同成身血有關？
如果醫生冇出現過 我唔會死？

殘疚定義好廣 係有種缺憾
不用

係死者叫佢地逐個入黎？
入嘅次序重唔重要

見到成身血令佢以為自己病發？
佢係幾時知道自己死硬
起身見到血
起身見到血做左某動作
做完知道自己會死先見人？
某動作就係逐個見人？

身體上既缺憾

我有精神病？

lm

精神唔正常既人係我？妻子？大仔？二仔？醫生？

果種病係咪虛構

中風？
半癱瘓？

係咪腎虧 之前割過一個腎？

漸凍人？

真係有人係咁 但好罕見

錯錯

愛滋病？
算唔算罕見

血小板不足?

我本身都諗住出
但係太多乙一故 乙一fans冇得玩
出左第二個故

血友病？

我有活動能力？

嘩，世界幾十億人，所有症狀都出現過啦
如果話好罕見
咁姐係近乎虛構，已經唔係大路邏輯

唔好唔記得我

死者有無懷疑過係邊個人做？
如果有
有無懷疑係老婆或者醫生？

好難

失血過多因為比人攻擊？

佢個病係會大量出血致死既病?

我都覺

係 二仔

佢前妻又係咁樣死? 成身血?

無痛症？

血會刺激到二仔？
已經估到short左

推一推最尾個問題 關係到個病

唔知會唔會重複問咗
但死者一開始起身見到成身血
係以為自己流嘅？
抑或 知道唔係身上流但係係有人倒上自己身？

終於有人估到喇

主角以為自己比人麻醉咗
所以先至流血但無痛楚？

唔係 唔重要

我發現身體有血 有無搵醫生檢查
重唔重要？

佢有無痛症 所以冇痛楚

好難估喎
睇怪醫黑傑克先聽過一次

重要 有搵醫生

比人無視左

醫生呃佢有受傷？

有無離開過間房

Sorry 手機覆睇漏左

係咪地下有啲針定刀個啲
佢feel唔到 一落床就一直流血
最後失血過多？

冇呃佢

佢見人嘅次序係？
唔想打4！個可能性。

訓 到 死前都冇

二仔》大仔同妻子》醫生

係見二仔個時比二仔攻擊？

D血係用嚟隱瞞二仔之後整到自己流血，最後失血過多致死？

整理下

而家差二仔行兇手法
我點解安息
入房後既事

未估

二仔見佢個陣 死者有無落過床

落左

二仔知道我有無痛症？
所以夾埋醫生 倒啲血落我到？
等我以為自己受傷 所以叫醫生？
見醫生前見左二仔 二仔果陣時先落手傷害我？
見到醫生果陣 醫生扼我話我冇受傷？
所以失血過多？
已經開始9估

咁成個故仔係個二仔到啲血落我度，之後起身嘅時候插多一刀或者整個傷口，我唔知道所以一直流血，直到最後流血過多死

傷口係死者見唔到嘅地方
eg 背部，屎眼 ？

襯佢落床係張床做咗手腳？
或者
係佢睇唔到嘅部份插咗佢一刀個類？

醫生有無比2仔／其他人收買
醫生係成件事上係咪正直如實作答
主角比2仔攻擊個時知唔知自己比二仔攻擊緊

唔重要 右腹

後者岩

兇手係理性？

行兇後仲可以得到身家？

如果醫生係誠實，姐係行兇手法高明？

咁死者死後
其他人係唔會知係二仔殺嘅？

夜晚2仔淋血去主角到
朝早主因為有病 唔會知夜晚有無人對佢做過咩
以為自己流緊血(其實無)
因為2仔發開癲問左佢夜晚有無發癲整到佢流血先
呢個時間2仔先吉9佢
開始真點流血
主角再問大仔2婆
到發生檢查就發現真係有流
流到失血過多收皮。

知

兇手形造死因為意外？

除兇手外冇人得知真正死因？

咁佢唔會比佢啲家人譴責咩？
本身遺囑二仔嘅部份多唔多？
二仔等錢洗？

大家都想死者死？

即是大家都有共識想分錢？

大家都知二仔落左手
但為左遺囑 大家都唔出聲
去到見醫生既時候已經太遲？

死者家人合謀？

二仔執行

或二仔被利用？

算係

死者見二仔時
比二仔拮個野
係知情定唔知情？

二仔嘅發癲係會由某種野引起
(唔係話癲就癲)
二仔理智地吉9佢
係跟住自己會發癲用發癲黎逃罪
其他人係以為二仔因為發癲吉9佢
／以為發癲係夜晚吉9佢
得二仔先知道係見到主吉佢先開始流血

不知

樓主host得差

二仔一個 冇合謀

死者叫醫生唔好救自己??

叫佢去別墅係成個設局黎
醫生想唔想佢死？

覺得呢個純粹以推理故事都幾正
between成本zoo都就黎出晒
利申 乙一fans

死者安息係因為知道已經救唔返
因為啲血已經淋曬係自己身
加上係別墅唔會有血包？

佢叫佢救自己

係
唔想

知 但係比佢地殺主角
姐係為左遺產 妻子同大仔都由佢死？
二仔係比人利用？
三個人都知二仔諗住殺主角？
妻子大仔入去嗰陣有幫佢掩飾？

醫生入到去知唔知主角就死？
入去講左咩重唔重要？

二仔倒哂啲血所以救唔到?

個醫生好撚廢

仲有一部分

主角身體有問題
需要帶住血包隨時輸血
然後俾屋企其中一條撚樣整瀉晒D血
結果醫生病發失血過多死?

要靠啲仔輸血比佢
但係啲仔唔肯？

醫生想救主角，比二仔發現，殺埋佢

岩呀 開故就知佢真係好廢

冇血救唔到所以叫佢講遺言？

主除左無痛症仲有無其他病
帶血包係因為自己唔知自己會流血
要輸番
醫生見到佢身上咁多血就以為佢死硬

好多邏輯問題

1. 如果主角係有病，需要定期輸血，佢又點會抽自己血做血包？
2. 如果個兇手係理性，淋啲血去死者身上一定係出於計劃必須的程序，姐係必須係用嚟謀殺或用嚟隱藏犯罪，否則非為理性。

個醫生用錯血型去救佢

主角比二仔謀殺 死因係大量出血 主角叫醫生救佢
但係個醫生好撚廢 無能為力 而呢一切都係二仔計算在內 全家知道主角比二仔殺 但係冇報串 反而淋到主角成身血 等外人以為佢係病死？

1.佢個病係無痛症， 冇追post?
2.佢係理性呀 佢有planning

見大仔同老婆個陣講咩重要?

最重要

係咪miss咗我

仲有啲咩未估？

有冇人整合下二仔成個計劃

安息係因為知自己救唔返放棄咗?

仲有另一部分

醫生以為佢內出血定嘔血，同佢做手術搵傷口，點知做做下冇血包，死左 傷口係醫生造成

死前都以為自己受緊傷?

安息原因
點解入房之後做既野

屌你追post 啦

係 而佢係受緊傷

醫生好撚廢唔識幫我止血？

見醫生前知唔知醒左先受傷?
見醫生後知唔知醒左先受傷?

講遺產分配
一蚊都唔分比佢地？

醫生驚血暈咗？
醫生搵唔到傷口？
醫生太蠢唔記得咗叫救護車？

樓主俾二仔拮死左?

係 止唔到

知道止唔到血所以安息？
定再發生咗啲咩

二仔講咗啲老豆一直都好想知嘅秘密，所以安息？

係另有原因

見醫生後有見過其他人?
醫生講嘅野令我安息?

整理下時間線
死者夜晚入房先
之後二仔入嚟
淋血
二仔出去

大仔同妻子一齊入嚟
講左嘢，(都幾重要)
(但成身血都同佢地講嘢？？ )

唔知咩原因訓左定暈左

鬧鐘響
醒左，見到成身血，但仲未比人桶一刀
冇傷口

叫醫生入嚟

唔知幾時比人桶一刀，唔知幾時落手

安息一個原因係知道無得救
另一個原因係知道邊個係兇手死得眼閉？

冇 見人次序睇返上面
唔係

臨死前殺返二仔

因為終於唔洗再為依個病擔心？

醫生知二仔殺?

其實已經破咗產所以唔洗分身家？

醫生平安無事離開別墅?

錯 但錯唔曬

唔知

醫生都以為淋上去啲血係新傷口流出黎嘅？

醫生乜都唔知咁蠢

二仔想俾surprise 老豆而淋血？

時間線搞返清楚先應該會清晰d

醫生話比主角知佢已經無得救
因為失咁多血救唔返
但主角係求醫生救返佢
最後又接受返自己死嘅現實所以安息？

安息原因關老婆大仔二仔事？
關身家事？

時間線v2
死者入房訓覺
之後大仔妻子淋佢血
set 鬧鐘出房
鬧鐘響
見血，但冇傷口
叫二仔入嚟，點知比佢桶一刀
大仔妻子再入嚟
講左啲嘢幾重要
醫生入嚟話佢知冇血了
安息

二仔未入房前 我已經覺得自己時日無多？

2仔覺得個老豆對唔住自己啊媽?
呢個係一係復仇??
死法/落刀位係故意?

佢話安息係因為同遺產既分配有關？
二仔會分唔到佢既遺產？

大仔同妻子見佢果陣無任何身體接觸？
淋血好重要因爲令醫生搵唔到傷口位？
定係令個醫生以為已經無得救所以放棄？
定係令到佢無血去補充番所以失血過多？

淋血係想暪個醫生？

二仔動機唔係錢？
報仇？
前妻係死者murdered?

啲血幾時淋？琴晚？朝早？定我味入房已經有？
我醒咗落床做咗d嘢？做咗d嘢先叫人入黎？
d人係叫入黎定自己無啦啦入黎？
如係係叫入黎 唔明點解成身血都唔叫醫生入黎先

二仔、老婆、大仔、醫生入到黎對話內容關於 遺產？傷口？家人？病？
我想知每一個講嘅內容關於d咩

鬧鐘較嘅目的係二仔想我睇到d血？
老婆、大仔見到傷口？

有家傳之寶？

死前講嘅重要嘢係分家產？
分好就安息？

夜晚 我訓著左
二仔入黎林血
第二朝鬧鐘響 我醒發現成身血
因為我有無痛症 以為自己出左事
所以叫哂屋企人入房
次序係二仔 老婆大仔醫生
見二仔果陣比佢插左刀 但我唔知
而老婆大仔果啲雖然見到 但為左分遺產都冇出錢
因為想我快啲死
見醫生果陣 本身準備輸血啲血冇哂 因為已經全部林哂係我身上
所以醫生好廢 救唔到我
最尾我就死左

老豆知道左遺產分配最後無二仔份，所以安息

二仔同老豆有私人因怨

死者無怪到2仔?
前妻重唔重要

每個人嘅職業重唔重要？

二仔未落手出刀之前 我有無同二仔講過嘢

安息係因為同家人有關?定同自己本身有關
2仔殺老豆，係為左取代佢一啲野，例如身份地位?

主人有病要定期事血
而二仔剪走輸血個位
搞到成床都係？

老婆？大仔？林我血？
鬧鐘響係二仔set?
咁二仔聽到響就入房扮關心老豆
其實就想插佢？
所以佢入房次序係第一個 之後先到老婆

追post

死者入房訓到鬧鐘響前，有冇人入過佢間房？

鬧鐘係二仔set？

二仔一早知佢幾時會醒？

安息因為死者嘅死，係可以為家人造就到一件好事?

掰

二仔係有精神病。
佢可能佢係想幫我輸血，於是桶我一刀諗住係個窿度倒啲血入去

淋血件事係二仔係佢訓之前已經設計好？

我諗二仔動機係LAST puzzle

二仔想殺我係因為個人利益？

二仔唔係為錢殺老豆?

即係訓覺果陣冇血 訓醒先有血
定係夜晚熄燈訓所以見唔到啲血已經係到

血唔係二仔淋？

我見到自己成身血 覺得自己

死硬？
仲有得救？

我死前知道係二仔殺我？
知道佢殺我既動機所以安息？

兩兄弟係孖仔？？
佢老豆認錯？？

因為佢以為唔係屋企人殺佢，所以安息？

好難 估左咁耐都未清楚哂

包血係主角訓前已經一早放佐落佢要訓既個張床？
之後主角一訓低就壓爆包血 搞到成身都係血
但夜晚訓教熄燈唔覺 第二朝起身先發現？

我叫老婆同大仔入房嗰陣係有叫佢哋救自己？

係
要估埋

部分

二仔為咗女人殺佢？

二仔知道自己分身家分得最細份

係佢淋

有得救

照顧條友咁煩個個都想佢快死啦

二仔其實一直係間房？

二仔殺佢嘅動機係咪因為以前細個嘅嘢？

有 重點黎

錯 平分

二仔入房
見到老豆成身血

真開心 扮傷心
真傷心 扮開心
真傷心
真開心
無感

唔關事

唔係房 朝早先入黎

咁老婆同大仔係有扮去救佢？
老婆同大仔有拖延時間？

二仔勸服 大仔同媽媽唔好救？

比埋呀媽同大仔你 真開心

二仔入房 老豆有無要求二仔救自己

差 我想佢地點救我?

老婆同大仔有嘗試搵個傷口？
二仔殺我嗰陣有冇用其他物件掩飾把刀？

我如果嗰陣仲未知身上有啲係自己之前輸嘅血
咁我係咪有叫老婆同大仔幫佢拎包血過黎？
定係我叫佢哋捐血比我？

止血？
搵傷口？
輸血?
扶佢搵醫生？

估得七七八八了

老豆有冇係房度講過自己遺產點處理？

拎血包

血包？ 你身上咪大把血包

所以大仔同老婆就出去扮搵 但係就話搵唔到？
之後我先叫醫生過嚟？

係喺佢出事前講定係出事之後講？
同醫生講？
同大仔老婆講？
同二仔講？

馬田有無分到遺產

冇 你彈琴個陣比人殺左

謎團已經解開

叫人入房為左搵凶手?

兇手猙獰的面容表露無遺

其實都八八九九喇
我都準備開估

係為左叫人救自己 拎血包

佢地自己入?
我叫佢地入黎?

上面好似有講過

其實依家差啲咩未估

主角瞓之前冇血
瞓醒之後有血
咁中間D血係因為機關?人手倒落去?大仔?二仔?老婆?醫生? 而出現?

可以估埋 二仔點淋血
安息另一個原因

安息係因為遺產？

安息應該係老豆覺得二仔大個仔了？

但間房唔係密室咩?
咁即係二仔半夜匿喺衣櫃定唔知牀下底?
到半夜淋D血落主角到?

可以咁講

中左

tvb劇情

所以二仔係半夜爬窗入去淋血?

基路亞 你終於大過仔喇